移民香港就这么点好处！！！

移哪儿?这对于很多准移民人士来说是个比较纠结的问题。移民真的有想象中那么好吗？今天跟着小编一起来细数一下移民去香港的好处！！！

一、得天独厚的地理优势
香港位于中国的东南海岸，属于亚洲的中心。地理上的优势再加上香港本身拥有的世界级设施与网络，令香港往返及其他地方变得方便快捷。世界级的香港国际机场二十四小时不停运作，航班次数频密，航行时间大为节省。由香港飞往亚洲大部分的地方，只需飞行四个小时或者以下。另外，香港拥有优良的海港，令本港的货物事业得以蓬勃，使香港成为东南亚一个十分重要的转口港，同时也成为一条旺盛的交易路线。

1.孩子在香港读书，方便家人团聚
许多人办移民是为了让孩子有更好的教育，但是可能孩子出国读书，而自己依然在国内，因为他的事业与生活重心也都还是在国内的。这样一来，造成了长期的家庭分离。而香港与内地距离非常近，并且香港的教育也是与国际接轨的。让孩子在香港读书，方便与家长联系。
当家长想念孩子了，可以马上订票马上就能够抵达香港。又或者，孩子放假了也可以马上飞回内地。而不用一次又一次地坐长途飞机，也不用一方面担心着孩子，一方面又担心着国内的事业与生活。
同时，以香港为跳板，申请欧美名校更容易。此外，取得香港非永久身份后，即可以香港身份在澳门、香港、广州、上海、厦门等地报名参加考试，入读国内高校，而不用参加全国统考。同时，报名国内大学，可享受侨生的优惠待遇，试题的内容与形式与国内考生不同。超强的英语能力、中西合璧的思维和国际化的视野让孩子无论是在内地香港还是国外都拥有着超强的竞争能力。

2.移民不移居，有利于事业的发展
许多人都有“移民不移居”的心理依恋，可能他移民去了美国、加拿大、澳洲，但是他可能并不会选择去那里居住。因为，他的事业与生活重心还是在国内。但是如果是移民去香港，因为香港与内地的距离非常的近，完全可以什么时候想去就去。
同时香港被誉为亚洲经济四小龙之首，并且与伦敦、纽约并称为世界三大金融中心。利用香港自由竞争、自住经营、资金自由流通的市场体制，可以扩展事业版图。同时，取得香港非永久身份后，回大陆投资生意可享受中央政府对港商投资企业的税收优惠政策，享受与外国投资企业、外国企业和外籍人员同样的减免税收优惠照顾。

3.完全可以真实享受得到的香港福利
据调查有一部分人移民是看重了移民国所提供的完善的社会福利，香港的社会福利制度非常地健全，包括社会保障及救济制度、社会服务制度、教育及医疗保障制度、公房廉租制度。成为香港非永久居民便可享受这些福利，香港的所有公立医院就医与住院都是免费的，并且香港的医疗条件与设备也是世界一流的，如果你突然有什么病痛，因为香港与内地便捷的交通与超短的距离，完全可以真切地享受得到香港的种种福利。

4.孩子父母都容易适应容易融入
香港与大陆仅一河之隔，饮食、语言、文化上差异不大。香港是公认的美食天堂，香港的茶餐厅在内地也大受欢迎。同时，香港大部分人也讲普通话，书籍报纸刊物也都是中文，没有任何的语言障碍。无论是孩子还是父母生活起来都不会有任何不适应的地方。

二、多一个香港身份，可以避免很多问题
1.规避放弃中国国籍
根据中华人民共和国国籍法，中国政府是不承认双重国籍的。对于内地居民(即拿PRC护照的居民)，只要你加入外国国籍，意味着你自动放弃中国国籍。同理，虽然香港也是中国一部分，但如果拿了香港特区护照，按理来说应该要放弃中国护照。移民到香港的内地居民，一般而言，如果不拿特区护照，就可以保留中国护照，保留国内户籍和身份。但是对于香港居民拥有别国国籍的情况，中国政府有特殊的司法解释。
对于香港居民，中国政府并不要求其加入别国国籍就自动放弃中国国籍，在其主动放弃中国国籍前，中国政府不承认其别国国籍。这个意思就是如果你想保留中国国籍但是又想有一个别国国籍，只要你多一个香港身份便可以了。比如，你现在有中国国籍与美国国籍，那么你可以凭绿卡进出美国，凭香港身份证进出香港，凭中国护照进出中国。只是中国政府就仍然会把他当作香港居民，但不承认你具有普通美国居民在中国所享有的美国的领事保护和司法管辖。

2.即使拿香港护照，依然是中国公民
一般而言，移民到香港的内地居民，如果拿特区护照，可以选择放弃中国护照，也可以选择保留中国护照。但是相比较而言香港护照能够给投资人带来更多的便利，因为香港护照可以免签150多个国家与地区。无论是工作还是旅行都有大大的便捷。另外，因为香港是中国的一部分，拿了香港护照依然是中国公民，可持回乡证回国，仍享中国公民权益。

3.子女日后的工作
很多人移民是为了子女的教育，他们把孩子送到美国去送到加拿大去，然而当孩子毕业后却会面临许许多多的问题。很多留学生毕业后想进入国际型企业学习积累经验，但国外就业保护使他们很难找到非劳务的工作。这个时候如果回来国内，在国外学到的在国内未必都用得上，而且在国外呆了那么久，很多思维与习惯也已经西式化了，在国内也可能有很多适应上的问题。但是香港本身就是一个国际化的大都市，是中西文化的交汇点。如果去香港工作的话，很多问题也就迎刃而解了。

4.香港法律给自己更多的安全感
根据《基本法》，所有香港原有法律(即普通法、衡平法、条例、附属立法和习惯法)，除同《基本法》相抵触或经香港特区的立法机关作出修改者外，予以保留。中华人民共和国的全国性法律，除列于《基本法》附件三有关国防和外交的法律外，不在香港特区实施。这说明香港特区依照《基本法》的规定，享有行政管理权、立法权、独立的司法权和终审权。同时香港法律属于英美法系，比较公平公正公开。这让很多人在心里非常有安全感，如果未来万一发生什么事，还可以去香港。

5.香港无计划生育政策
中国内地严格实行计划生育政策，而香港鼓励优生优育，现在有很多明星为了生宝宝选择了移民香港，而且在香港出生的宝宝，出生便是香港居民，可以直接拿香港特区护照。

三、香港税务简单低廉且无全球征税
香港是世界著名的免税港，货物的进出口没有关税。香港税务低廉，税制计算简单且预测性高。直接税仅为企业利得税、个人薪俸税及物业税三种。同时香港属于属地主义，无全球征税。无资本利得税，对股息收入豁免征收。无遗产税、无赠与税。

香港优才申请条件
1.18周岁以上
2.学士学位及以上学历
3.2年以上工作经验
4.无犯罪证明
5.10万以上的资产证明

各位連登仔點睇

網絡嘅嘢就唔好咁認真
大陸啲網民講到中國世界第一咁（6 7成都係打手 鍵盤戰士）
一到比機會你逃離中國 咪又個個都狗衝

一兩個簡體字我都算啦
但成篇都係簡體字 唔洗睇留個負皮 出番去